## Примечание 

Вопросы задаю для прояснения двух вещей:
1. Возможно, в тестовом задании подразумевается использование (и проверка работы) 
   с конкретными технологиями. Соответственно, если я выберу другие технологии, 
   то не будут проверены те, с которыми подразумевается работа.
2. В тестовом задании важно выбрать баланс между глубиной решения задачи 
   (учет всех нюансов, потенциальных ошибок и проблем) и временем выполнения задания.

## Вопросы

#### Технологии
1. Верно ли, что сервис строим через `ASP.NET`? <br> 
   > по умолчанию собираюсь использовать `ASP.NET Core Web API`

2. Следует ли использовать `ORM`? <br>
   > по умолчанию собираюсь обойтись без `ORM` и работать с базой напрямую через `SQL`
   > (пакет `Npgsql`), т.к. это демонстрация работы с `SQL`.

#### API

3. Вопросы по методам `API`, предоставляемые сервисом:
   > работников, получающих одинаковую зарплату
   * Следует считать, что зарплата указана в запросе?
   * Или необходимо сгруппировать всех работников по зарплате 
     (т.е. по сути возвращаем все строки таблицы `Worker`)?
   
   > работников, получающих наибольшую зарплату в своем департаменте
   * Понятно.
     Надо учитывать, что в каждом департаменте таких работников может быть больше одного.

   > работников, получивших больше бонусов за год в своем департаменте
   * По сумме `BONUS_AMOUNT` или по количеству записей?
     По умолчанию буду считать, что по сумме `BONUS_AMOUNT`.
     Надо учитывать, что в каждом департаменте таких работников может быть больше одного.
     Вход: `Year`.

   > всех лидов и членов их команды (формат показан ниже на примере)
   * Понятно. Структура будет рекурсивной. 
     Для получения полной структуры необходимо выгрузить в память всю таблицу `Worker`.

   > начислить бонус всем сотрудникам заданного руководителя, кому
   > еще не был начислен бонус в заданном году
   * В качестве входных аргументов выделяю `LEAD_ID` и `Year`.
   * Надо ли что-то вернуть в `HTTP Response`? 
     Например, можно вернуть список всех сотрудников заданного руководителя с указанием
     кому из них был начислен бонус в рамках данной операции.

4. Можно ли отвечать на `HTTP`-запрос ошибкой и необходимо ли это реализовывать?
   > Например, если СУБД недоступна, пользователю возвращаем `HTTP 500`.
   > Или, если запрос пользователя некорректен, возвращаем ему `HTTP 400`.
   
#### Предполагаемая работа с сервисом и базой

5. В задании описан один `update`/`write`-метод (начисление бонуса сотрудникам). 
   * Надо ли учитывать ситуацию, что несколько таких запросов 
     могут выполняться "одновременно" и решать проблемы, связанные с этим фактом
     (конфликт записи, неконсистентные данные? 

6. Сервис можно запустить в нескольких экземплярах, причем на разных машинах.
   * Необходимо ли учитывать этот факт и решать все вытекающие из него проблемы?
    
#### Если предполагается, что в базе много данных

7. В общем случае, данных в БД может быть довольно много. 
   Некоторые запросы по сути запрашивают всю базу данных. 
   * Предполагается, что БД будет маленькая или большая?
   * Располагаем ли мы достаточным объемом оперативной паямти для размещения в ней 
     всех данных?
   * Если данных больше, чем памяти, то вытаскивать их следует по частям и не факт, что за один `select`.
     Отсюда вопрос: для нас важнее вернуть консистентные данные или быстро обработать 
     запрос?

8. Предполагается ли работа с базой вне данного приложения? 
   * На чтение? Насколько активно? 
   * На запись? Насколько активно?
   * Насколько длинными по времени могут быть чужие транзакции?

9. Если возвращаемых данных будет много,
   то вполне вероятно не получится вернуть все данные через один ответ на `HTTP`-запрос.
   * Нужен ли `paging` для `HTTP`-запросов?
   > `paging` можно организовать разными способами. 
   > Например, пользователь явно указывает номер страницы и сам решает
   > потенциальную проблему несогласованности данных, возвращаемых этими запросами.
   > Или пользователь может в исходном запросе указать некий идентификатор 
   > *логического запроса* и затем, используя этот идентификатор, 
   > через несколько (используем страницы) `HTTP`-запросов получить все необходимые
   > данные в консистентом виде.
     




   




   
#### Заметки для себя
* уровни изоляции
* очередь запросов
* постгрес рекурсивный запрос. база рекурсии и джоин.
* транзакции в несколько селектов.
* advisory locks
